大家上莊之前真係要諗清楚

要睇下成個soc / fac/ depa既文化係點，佢地重唔重老鬼文化，班莊mate 係咪真係想對住佢地一年。incon 係咪真係你頂得順。

push

唔好比人講2句就上

冇上莊畢業點搵工呀

有咩上莊可以學到平時學唔到嘅嘢？ 個人認為上莊淨係幫到你提升EQ

諗清楚你係咪真係咁yo

你係咪真係有咁多時間擺係呢度

老鬼文化

上錯真係後悔4年

push啊

12月先講
d人上哂啦

莊員on9到我容忍唔到最後要quit
quit莊簡直係我大學三個月做得最正確既決定
以後唔好再見

我個邊仲有機會quit

要quit 幾時都可以quit 嘅

回憶黎 真心

正常樣女無事

大把仔錫

唔係應唔應該上，係小心揀je

垃圾老鬼文化

上莊is mk behaviour

主要都係睇莊員

講下有幾on9

除咗識人有咩得著

具體唔仔細講 因為會變自爆
但係主要都係：
唔識做人（問埋d唔應該問既野、同上莊講野無禮貌唔打招呼，唔係話要幫上莊奶鞋底，但係都要扮下野囉）
做錯野同上莊講會負上責任（你憑咩負責任？你邊位？正常人都唔會咁講啦）
支莊有接近一半人freeride
好簡單既野都會做錯（例如普通抄寫咁）
我發左四日燒仲要我起身做莊務
con會個陣係上莊面前雷我（dllm明明係我做得最多野，跟住佢地係上莊面前雷我，搞到剩係我都俾人con左差唔多一個鐘）
on9既事真係數之不盡 無論係待人處事定係真係落手做莊務都係咁 每日都要幫佢地補鑊 日積月累我已經包容唔到 去到我底線 dllm

準備quit

唔駛勞氣
因為聽你講完我估你都係人地心目中既on9

唉，就係因為咩“吾上後悔一世，上左後悔一年“既呢D垃圾說話，我呢一年真心好X後悔

想知道其他u會唔會好似kong u咁有仙制或者類似嘅嘢 聽個hallmate講佢個fd俾人仙到好慘

似你呢啲咁唔負責任就死啦，上左先嚟quit 拋低啲workload俾人拍拍羅柚就走人，遲下翻工忍唔到teammate又劈炮?

上莊悔終生
利申阻止左唔少人上莊

下，唔得嫁？同你簽左約呀依家？

上莊狗

Woooo~連成一線

Year1 諗緊quit唔quit faculty莊好

返工出糧既錢包埋忍氣 上莊比返咁上下錢既話咪忍埋囉 無既憑咩要人忍 唔屌返你老母咪算係咁

一直覺得好無聊 要學待人接物
去翻下工咪接觸到仲多人
仲有錢收

Dem beat 仲無聊
先唔好講會嘈到人
我仲未諗到一堆人鳩嗌鬥大聲會有咩得著
就算唔咁市儈 乜都要討論有冇得著
仲未諗到 大嗌拍手同dum地 有咩好玩
睇個d人又唔識欣賞 走去dem個d就好似更加無聊
聽人講句咩搏盡無悔就衝去上莊 就真係會後悔

仲有人會上莊

上莊唔係唔好
但你如果上莊係為左寫cv
其實就真係無咩用
踏踏實實追高過gpa 揾多2份intern 仲實際
如果真係好想上可以考慮下上街莊
(Bba可以上 hkfbs/Engine可以上 HKie sc)
街莊比到嘅networking 仲大過你學校啲系莊
有時間每個sem讀多幾科 + summer sem比自己early grad

on9先會上
dum地dum爛哂啲鞋腳又痛

你話我現實又好點又好
讀business既話上莊待遇真係好唔同
人地點都會比個interview你先不論GPA
無上莊既話除非你讀書好勁
好多公司都想同莊打好關係
搞event都可以聯絡好啲

如果知道夾唔到，趁早quit都係負責任既行為啦，睇你點睇姐，唔通真係等到真係做莊務個陣嘈曬交咩都做唔到上嚟都無謂

大家咁話啦

點阻止 有野分享？

咩point都無raise過, 我唔知你個大家咁話係點黎
但至少,我上莊(v)個陣大部份莊員最憎人咩都上莊(n)前上莊後 咩都要懶恭敬大仙
亦都最憎完全無error forgiveness既人 抄錯野唔得架咩. 錯左點樣處理至係重點
而我亦唔見得主動承擔責任有咩問題 上莊點解無responsibility?
AGM/campaign到因為怨氣而cam返莊員都係好正常, 比人con一個鐘係我間u都算係好小事
同埋上莊成日自恃自己"做最多野"既人通常係完全無basis. 又唔係group project有幾可真係可以單機完成
你話全部活動都係你一個人由頭organize到尾無用過其他manpower我就話你贏.
fair d講, 你講既point完全convince唔到我你d莊員有咩咁on9
再加d主觀色彩, 就係, 你既見解同我個陣支莊既犯眾憎真係好似 希望你唔係我莊員

利申返唔係你同一間u 同埋我支莊個陣既stage係仲可以單機完成
當佢地犯錯之後處理態度「呢單野唔係好跟開」「下其實我都唔係好知咩事」到底呢d係咪又係你口中既處理方法 仲要每次都係咁 但係佢地又要成日出錯 唔計其他剩係呢點都夠on9
我on9係on9在覺得上得莊既都係想認真做好每件事咁天真 turnout我既莊員就係想威 疊馬 拎hallmarks 轉下propic cover呃下like同加油cm咁

咁又真係中學雞左d
咁唔潤你, 講返正經. 其實出黎做野之後我自己覺得都好易撞返上莊個陣自己唔鐘意既人同工作態度, 始終上莊都係office environment既局部縮影黎
希望你出黎做野唔駛/少d見到呢d人
正面d, 當點樣學下同唔同種類既人相處同被迫合作

我考慮quit個陣好多人都話「你唔通出嚟做野有人freeride/唔醒水就quit左份工咩」
佢地講得好岩 只係覺得大學仲可以任性所以最後都係quit
其實你都令我反思左好多 我quit左之後去左玩其他莊做下helper咁 雖然d人唔同左但係都有摩擦 呢排完sem都不斷思考同莊員相處共事既哲學 可能唔係之前既莊員on9 係大家對支莊期望唔一樣
共勉